{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015606",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이지정 초서 취영구절"
    },
    "text": "李志貞（イ·ジジョン）草書取営句節 (이지정 초서 취영구절)\\n\n京畿道果川市\\n\n1588年から1650年まで活躍した書道家、チョンソン・イ・ジジョンの作品は、彼の得意とする草書の書風を見ることができます。この作品は、イ・ジジョンが60歳のとき、1647年（人造25年）に制作されました。イ・ジジョンは、光海君の時代には刑曹共助判書や左賛成などを歴任し、献納県監牧師の役職も務めました。この作品は、屏風のように折りたためる書帖に収められていますが、折りたたんだ際のサイズは横15.7cm、縦27.7cmに達します。字の裏には、「丁亥夏9月17日、東州によって建てられた幻漁亭の主人の詠んだ9手臼を清仙が書いた」という意味の落款が見えます。具体的には、1647年に該当する丁亥年に、東州という号を持つ吏曹判書のイ・ミングの息子であるイ・ミングが就営九節を作りました。環魚亭の主人は不明ですが、字を書いた聴仙はイ・ジジョンを指します。この書帖には、イ・ジジョンの他にも、朝鮮後期の文臣であるグンオン・イ・グァンジンの字も収められています。イ・ジジョンは、海棲に長けており、新羅時代の名筆である金生の書体を巧みに使いこなしていました。彼は、草聖と呼ばれ、高山黄耆老という書道家から継承した書風を持ち、玉山李雨との間で優劣を競い合った当時の草書名筆で、円満で美しい字体で有名でした。彼の書風は、後に甥のイ・ハジンとイ・ハジンの息子であるイ・ソに伝えられました。この作品は、皇基路の書風を基にしながらも、イ・ジジョン独特の個性が際立つ、洒落た美しい筆法で描かれており、朝鮮時代の書道史の研究資料としても価値があります。2010年10月25日には宝物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ・ジジョンはどの地域で活躍しましたか？",
            "answer": "イ・ジジョンは京畿道果川市で活躍しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品はどのような書風を持っていますか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品は草書の書風を持っています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品が作られたのはいつですか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品は1647年に作られました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンはどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "イ・ジジョンは光海君の時代に刑曹共助判書や左賛成などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品はどのような形式で収められていますか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品は折りたためる書帖に収められています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品には何という意味の落款が見えますか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品には「丁亥夏9月17日、東州によって建てられた幻漁亭の主人の詠んだ9手臼を清仙が書いた」という意味の落款が見えます。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品には他の人の字も収められていますか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品にはグンオン・イ・グァンジンの字も収められています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンはどのような書風を持っていましたか？",
            "answer": "イ・ジジョンは草聖と呼ばれ、高山黄耆老という書道家から継承した書風を持っていました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの書風は誰に伝えられましたか？",
            "answer": "イ・ジジョンの書風は甥のイ・ハジンとイ・ハジンの息子であるイ・ソに伝えられました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品はどのような筆法で描かれていますか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品は洒落た美しい筆法で描かれています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品は何の研究資料としても価値がありますか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品は朝鮮時代の書道史の研究資料としても価値があります。"
        },
        {
            "question": "イ・ジジョンの作品はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "イ・ジジョンの作品は2010年10月25日に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 535,
        "QA": 519
    }
}